\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%test2
\usepackage{changepage}   % for the adjustwidth environment
%test
%fra lingalg
%\setlength{\textwidth}{165mm}
%\setlength{\textheight}{240mm}
\setlength{\textheight}{200mm}
\setlength{\parindent}{0mm} % S{\aa} meget rykkes ind efter afsnit
\setlength{\parskip}{\parsep}
\setlength{\headheight}{0mm}
\setlength{\headsep}{0mm}
%\setlength{\hoffset}{-2.5mm}
%\setlength{\voffset}{0mm}
%\setlength{\footskip}{15mm}
%\setlength{\oddsidemargin}{0mm}
%\setlength{\topmargin}{0mm}
%\setlength{\evensidemargin}{0mm}
%

\title{IT-Projektledelse: Ugeopgave 2}
\author{Gustav Brieghel Jensen, Bjørn Riise Brendorp, Emil Weel Sørensen  }
\date{14. September 2015}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Spørgsmål 1}
\textit{Beskriv med egne ord, hvorfor det er nyttigt at lave en interessentanalyse, og hvad
interessentanalysens resultater bruges til igennem et it-projekt.} \\

Det er nyttigt at lave en interessentanalyse, da dette giver overblik over hvilke partier, der er involveret i projektet, og hvad deres holdning er i forhold til dette. Dette vil give udbytte i form af, at man gennem projektet kan vurdere, hvilken påvirkning ens besultninger har på hver gruppe. Et sted, dette reflekteres specielt godt, er i succeskriterierne, da man bedst muligt skal opnå succes med den bredeste gruppe.\\

Interessentanalysens resultater kan bruges gennem et projekt ved, at der kan tages højde for de forskellige gruppers interesser. Dette gøres primært i den indledende fase, da rammerne for projektets succes er fastlagt her. Efterfølgende vil det primært forårsage, at gruppen kan arbejde fokuseret mod de fastslåede mål, der opnår størst tilfredshed for flest mulige interessenter.

\newpage

\section*{Spørgsmål 2}
\textit{Identificer de 5-10 vigtigste interessenter i Tinglysningsprojektet.} \\

Her er de:
\begin{enumerate}
\item \textbf{Anvendere af systemet}\\
Herunder anvendere har vi husejere, bilejere, sælgere og ægtepagter. De har en interesse i sytemet i form af, at det vil blive nemmere for dem at komme til deres private oplysninger.
\item \textbf{Vedligeholdelse og videreudvikling}\\
Herunder de personer som skal stå for at vedligeholde og udvikle systemet. Firmaet har en interesse i at systemet blive holdt ved lige da det eller har været spild at udvikle det.
\item \textbf{Ledelsen (firmaet)}\\
Herunder den ledelse som har valgt at starte projektet. De har en interesse i at projektet bliver en succes, da de selv er kommet med forslaget og dermed ønsker at systemet bliver en succes.
\item \textbf{Ansatte (firmaet)}\\
Herunder de ansatte som er hos firmaet, og dem som står til at midste deres job hvis projektet bliver gennemført. Her er der en delt interesse for projektet, da det vil effektivisere arbejdet for dem der beholder deres arbejde, men dem som mister deres arbejde har en interesse i at det ikke lykkedes da de ikke vil være arbejdsløse.
\item \textbf{Projektgruppen}\\
Herunder projektleder og de personer som skal få projektet gennemført. De har en interesse i projektet da de bliver betalt for det, samt at de får et godt ry hvis projektet bliver en succes.

\item \textbf{Love og regler}\\
Herunder de love og regler som omhandler behandling af personfølsomme dokumenter, samt andre regler som skal påvirker projketet. Det har en interesse for klienten at projktet ikke bliver sagsøgt for brud af love og regler.

\item \textbf{Staten og kommuner} \\
Herunder staten og de kommuner som ejer ejendomme eller biler. De har en interesse i projketet da det vil gøre det nemmere for dem at holde styr på deres ejendomme og biler. 

\end{enumerate}

\newpage

\section*{Spørgsmål 3}
\textit{
Beskriv for hver af de identificerede interessenter:
\begin{enumerate}
\item Interessentens mål/interesse(r) i forhold til projektet
\item Interessentens aktivitets/interesseniveau
\item Interessentens magt
\item Hvilke konfliktpunkter kan der være ift. interessenten?
\item Hvordan håndteres/inddrages interessenten?
\end{enumerate}
}

\subsection*{Anvendere af systemet}
Denne interessentgruppe omfatter købere og sælger af ejendomme, andelsboliger og biler (slutbrugere).
\begin{enumerate}

\item Kortere ventetid og hurtigere sagsbehandling
\item I dette tilfælde vil interessenten (anvendere af systemet) være meget aktiv hvad angår brug af systemet, da de "betjenes" igennem det. Interessentens interesseniveau vil være moderat højt, da lavere sagsbehandlingstider er at foretrække.
\item Brugerne har i sidste ende meget magt, da det er dem, man vil have til at benytte sig af systemet. Vil de ikke benytte sig af systemet, har projektet været spildt arbejde, og de fordele, der var forbundet med det digitale system, bliver ikke indfriet.
 
\item Ikke-digitale brugere, som ikke kan/vil benytte den digitaliserede tinglysning, og hvis sager må håndteres manuelt af en medarbejder.
\item I den indledende fase kan interessenten inddragelse i forbindelse med opretning af succeskriterier. Senere kan de udføre brugertestning, så man kan forbedre og afprøve systemet.
\end{enumerate}

\subsection*{Vedligeholdelse og videreudvikling}
\begin{enumerate}

\item Holde systemet funktionelt og up to date.
\item Interessentens interesseniveau er middel da de gerne vil beholde deres arbejde, og det vil være en fordel for dem at systemet er lavet ud fra god kode stil.

\item Interessenten har ikke specielt meget magt, da de vil blive fyret hvis de ikke passer deres arbejde, da man kan finde nogle andre som kan udføre arbejdet i stedet.

\item Der kan opstå konflikt hvis de rammer som interessentens kontrakt opbygger ikke bliver overholdt.

\item 
Interessenten inddrages ikke så meget i den indledende fase af projektet, da de først bliver inddraget sent i projektet når man har udgivet projektet. 
\end{enumerate}



\subsection*{Ledelsen (firmaet)}
\begin{enumerate}
 \item Ledelsen har interesse i at projektet udføres efter planen, og at succeskriterierne opfyldes, da det i høj grad er dem, der vil stå med ansvaret i sidste ende.


 \item Ledelsen træffer vigtige beslutninger angående projektets organisation og udførsel, og fungerer også som beslutningstagere, når der opstår tvivlsspørgsmål undervejs i projektets tilblivelse. Det er dog ikke dem der står for den daglige udvikling af systemet; de foretager sig også andre ting, og derfor er det er moderat aktivitetsniveau. Interesseniveauet er selvfølgelig højt.

\item Magten er høj for denne interessent, da ledelsen har beføjelse til at træffe vigtige beslutninger omkring projektet.


\item  Uoverensstemmelser mellem ledelsen og udviklerne - fx hvis ledelsen ønsker en bestemt implementation, som er ineffektiv eller unødigt vanskeligt at programmere af udviklerne.

\item Ledelsen har i sidste ende ordet, og "inddrages" dermed ikke, men "inddrager" derimod andre.
\end{enumerate}

\subsection*{Ansatte}

De ansatte omfatter den del af personalet i firmaet, hvis jobs er i fare for at blive sagt op.
\begin{enumerate}
	\item Potentielt tab af nuværende job.
	\item De ansattes aktivitetsniveau er forholdsvis lavt, da dette ikke er en del af deres job. Deres interessantniveau er dog meget højt, da dette vedrører et potentielt tab af deres indkomst.
	\item Denne gruppe har ikke meget magt, da de er ansat under forhold, hvor dette kan ske. Da de i sig selv heller ikke har så meget inflydelse på projektet, er de ikke en stor magtgruppe.
	\item Konflikten sker i, at de står til at miste deres arbejde.
	\item De kan inddrages til at finde ud af, hvilket job, de udfører. Dette kan give programmet en mere realistisk idé om, hvad kunderne forventer. Der er sandsynligvis en overenskomst, der forsikrer at de ansatte ikke er forladt helt på bar bund.
\end{enumerate}

\subsection*{Projektgruppen}
\begin{enumerate}
\item Projektgruppens mål er et godt projekt, som opfylder kundens/klientens behov og i tilfredsstillende grad opfylder de fastsatte succeskriterier. Dertil er et overholdt budget og tidsplan også gode mål. Deres interesse ligger i tilfredse kunder samt økonomisk gevinst. Dertil at opnå nye kompetencer. Hvis projektet er succesrigt, kan projektgruppens firma også opnå et bedre "image" i erhvervslivet.

\item Projektgruppen har et stort aktivitetsniveau, da de står for den daglige udvikling. De har interesse i at opnå et godt projekt, som de kan være stolte af at have været med til at udvikle.

\item Projektgruppens magt er moderat, i det de står for udviklingen og implementationen af projektet, men samtidig også har anvisninger fra ledelsen.

\item Mulige konfliktpunkter for projektgruppen kan være interne uoverensstemmelser vedrørende implementationen, eller uenighed med ledelsens anvisninger.

\item Som interessent håndteres projektgruppen af ledelsen, der bestemmer projektgruppens størrelse og dagsorden.
\end{enumerate}

\subsection*{Love og regler}
\begin{enumerate}
\item Klienten har en interesse i at overholde de love og regler som omhandler projektet for at undgå gråzoner og at blive sagsøgt.

\item Klienten vil igennem hele projektforløbet skulle forholde sig til om projketet opfylder de love og regler som de skal underordne sig. Så derfor er der stort aktivitetsniveau.

\item Interessenten har stor magt da projktet ikke vil kunne gennemføres hvis det ikke opfylder de love og regler som er lagt.

\item Klienten kan møde konflikter ved at der blive vedtaget nye love, som gør at projektet skal omstruktureres eller bliver ulovligt.

\item Lovene og reglerne inddrages på den måde at de skal overholdes for at projektet kan gennemføres, så de håndteres hele vejen igennem projektet.
\end{enumerate}

\subsection*{Staten og kommuner}
\begin{enumerate}
	\item Staten står til at skulle betale mindre for det manuelle arbejde bag Tinglysningen. Desuden kommer det til at være lettere med en del af det administrative arbejde.
	\item Deres aktivitetsniveau er lavt, da de ikke direkte påvirker projektet. Derudover er der lav interesseniveau, da det blot er en mindre optimering af et kæmpe system.
	\item Interessantens magt er meget høj, da det er en del af det offentlige, og hvis det ikke giver en form for profit, vil det højest sandsynligt blive stoppet.
	\item Konfliktpunkter kan være i form af, at projektet ikke leder til nogen profit. Hvis der kommer horisonter til dette, bliver det nok forladt.
	\item Interessenten iddrages ved, at de skal legislere og sørge for, at retningslinjerne bliver overholdt. 
\end{enumerate}

\end{document}
